多棟政府物業空置逾10年 2萬呎灣仔校舍丟空13年

位於愛群道的灣仔學校校舍丟空13年。

政府倡議「一地多用」，為社區發展增撥土地資源，惟政府一直囤積用地，多棟官方擁有的物業空置逾10年，一所佔地逾2萬呎的灣仔愛群道學校丟空達13年。財經事務及庫務局局長劉怡翔昨回應議員劉國勳有關質詢，提及現有5所政府校舍及21個政府物業，均位於市區，現正空置，每棟樓面面積由約1,200呎至約11.2萬呎不等；又指地政總署早已將853項空置政府用地上載網站，供非政府機構申請短期租用。

截至上月25日，「地理資訊地圖」網站 上載853項空置政府用地可供申請，劉補充，過去4個財政年度，地政總署共收到約90宗申請，署方同期批出16份短期租約，強調大多數申請都可於1至2年內完成，申請使用並不複雜。

有議員質疑，為何不將空置政府用地，用來發展過渡房屋，或作社福用途等，劉回應指，這些用地或設施大部份設於偏遠地區，交通不便，或建築物被列為歷史建築物，甚至過份殘舊，令其改用用途大減，當局已撥款10億元，資助非政府機構發展空置土地，包括修復斜坡等。但若確認有關物業或用地，已超出原有用途所需，劉指，產業署與規劃署等會考慮改劃用途。

另外，發展局局長黃偉綸指，市建局今年底至明年初會完成「油旺地區規劃研究」。該研究由2017年開始，覆蓋約212公頃土地，涉及超過3,300座樓宇，當中逾半為50年樓齡以上的舊樓，以便日後更新該區規劃；黃指日後有關的規劃研究，會將擴展至如荃灣區等，落實「一地多用」，例如改變「工業」用地為「商業」或「綜合發展」用地。

攞千億去發展呢啲地方仲好啦 on9

乜原來灣仔學校停辦左啦咩

果到唔發展得嫁 灣仔前身做殯儀
仲要果個位
記者唔做功課又9up

姐係灣仔唔住得人?